%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Le modèle Fouzitou est l'assemblage des modèles article,
%%% rapport, lettre, document avec simplement des if/endif
%%% séparant chaque modèle dans un seul fichier
%%% ... et oui, c'est du bricolage.
%%% il y aurait moyen de fare cela plus finement, en
%%% plaçant correctemnt des if/endif aux bons endroits
%%% et en identifiant les redondances.
%%% Avis aux amateurices...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unelettre)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Compilation pandoc: pandoc malettre.md --pdf-engine=xelatex --template=template-lettre.tex -o production.pdf

\documentclass[a4paper,$if(taillepolice)$$taillepolice$$else$12pt$endif$,french]{scrlttr2}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 




$if(interligne)$
\setstretch{$interligne$}
$else$
\setstretch{1.15}
$endif$


\renewcaptionname{french}{\subjectname}{Objet}





%%%%%%%%%%%%% POLICE principale

$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$


$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$

\LoadLetterOption{NF} % aux normes françaises                     

%% Les Options de la classe

\KOMAoptions{%
fromalign=left,%        alignement de l'adresse
fromrule=aftername,%    séparation avec un ligne après le nom de l'expéditeur
subject=titled,
$if(fromphone)$fromphone=true,$endif$%       imprimer le numéro de tel.
$if(fromemail)$fromemail=true,$endif$%           print sender e-mail address
$if(fromurl)$fromurl=true,$endif$%               print sender URL
$if(backaddress)$backaddress=true$else$backaddress=false$endif$,%  print the back address?
}

\setkomafont{fromname}{\scshape \Large} % Valoriser le nom de l'expéditeur

%% des séparateurs

\setkomavar{enclseparator}{ > }

%%%%%%%%% Les variables

$if(fromname)$\setkomavar{fromname}{$fromname$}$endif$
$if(fromaddress)$\setkomavar{fromaddress}{$fromaddresstreet$\\ $fromaddresszip$ $fromaddresscity$}$endif$
\setkomavar{fromphone}{$fromphone$}
\setkomavar{fromemail}[Courriel~:~]{$fromemail$}
\setkomavar{fromurl}{$fromurl$}
$if(backaddress)$\setkomavar{backaddress}{$backaddress$}$endif$
$if(signature)$\setkomavar{signature}{$signature$}$else$\setkomavar{signature}{\usekomavar{fromname}}$endif$
$if(objetlettre)$\setkomavar{subject}{$objetlettre$}$endif$
$if(place)$\setkomavar{place}{$place$}$else$\setkomavar{place}{$fromaddresscity$}$endif$
$if(date)$\setkomavar{date}{$date$}$endif$



%%%%%%% Business : si ces valeurs sont renseignees,
%%%%%%% la ligne devient une ligne de références business

$if(myref)$\setkomavar{myref}{$myref$}$endif$
$if(yourref)$\setkomavar{yourref}{$yourref$}$endif$
$if(invoice)$\setkomavar{invoice}{$invoice$}$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage{babel}



\begin{document}





\begin{letter}
$if(recipient)${$recipientname$ \\$recipienstreet$ \\ $recipientzip$ $recipientcity$}$endif$ % Adresse du destinataire


\opening{$adressepolie$ $if(recipientothername)$$recipientothername$$else$$recipientname$$endif$,}

$body$


%%%%%%%%%%%%%%% Fin de la lettre, addendas
$if(closing)$\closing{$closing$}$endif$

$if(postscriptum)$\ps{$postscriptum$}$endif$

$if(attach)$\encl{$attach$}$endif$

$if(copiea)$\cc{copiea}$endif$

\end{letter}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(undocument)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{soul}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 





\author{$author$}
\title{$title$}

\graphicspath{}
%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{maincolor}{HTML}{$maincolor$}
%\definecolor{maincolor}{rgb}{0.93,0.64,0.6}

$if(titlefontcolor)$
\definecolor{titlefontcolor}{HTML}{$titlefontcolor$}
$endif$






%%%%%%%%%% Hauteur interligne
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
$else$
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.2}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Titres et sous-titres

\sethlcolor{maincolor!50}

\DeclareTextFontCommand{\textbf}{\bfseries\color{maincolor}}
\DeclareTextFontCommand{\emph}{\itshape\color{maincolor}}

\DeclareRobustCommand\titlebardotted{%
 \tikz[overlay]{ \draw [color=maincolor,line width=.1ex,densely dotted] (-0.7ex,2.5ex) -- (-0.7ex,-1ex) -- (\textwidth,-1ex); }%
}


\DeclareRobustCommand\titlebar{%
 \tikz[overlay]{ \draw [color=maincolor,line width=.5ex] (-0.7ex,2.5ex) -- (-0.7ex,-1ex);  \draw [color=maincolor,line width=.1ex] (-0.7ex,-1ex) -- (\textwidth,-1ex) }%
}

\titleformat{\section}{\sffamily\bfseries\Large\color{maincolor}}{\titlebar\thesection}{12pt}{}

\titleformat{\subsection}{\sffamily\bfseries\large\color{maincolor}}{\titlebardotted\thesubsection}{12pt}{}

\titleformat{\subsubsection}{\sffamily\bfseries\normalsize\color{maincolor}}{\thesubsubsection}{12pt}{}

\titleformat{\paragraph}[runin]{\sffamily\normalsize\bfseries\color{maincolor}}{}{}{}{}

%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=maincolor,
  filecolor=maincolor,
  citecolor=maincolor,
  urlcolor=maincolor,
  linkbordercolor=maincolor,
  urlbordercolor=maincolor,
  filebordercolor=maincolor,
  citebordercolor=maincolor,
  pdfborderstyle={/S/U/W 0.5}% border style will be underline of width 0.5pt
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

\makeatletter
\Hy@AtBeginDocument{%
  \def\@pdfborder{0 0 1}% Overrides border definition set with colorlinks=true
  \def\@pdfborderstyle{/S/U/W 0.5}% Overrides border style set with colorlinks=true
                                % Hyperlink border style will be underline of width 0.5pt
}
\makeatother



%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 



$if(logo)$
\usepackage{background}
\backgroundsetup{
scale=1,
angle=0,
opacity=1,
color=black,
contents={\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at ([xshift=-2.2in,yshift=4.1in] current page.north west) % Adjust the position of the logo.
{\includegraphics[height=2.5cm]{$logo$}}; % logo goes here
\end{tikzpicture}}
}
$endif$



% header and footer
%
$if(beamer)$
$else$
$if(disable-header-and-footer)$
$else$
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[export]{adjustbox}

%\fancyhead[L]{\leavevmode\raise4pt\hbox{\kern-2em \includegraphics[scale=0.2]{example-image-a}}}
%\fancyhead[C]{\leavevmode\Large\raise2ex\hbox{Chapitre 01 : Ipsum}}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead{}
  \chead{$if(header-center)${\small \color{maincolor!70}$header-center$}$else$$endif$}
  %\rhead{$if(header-right)${\small \color{maincolor!60}$header-right$}$else$$date$$endif$}
  \rhead{{\small \color{maincolor!70}$date$}}
  \lfoot{}
  \cfoot{{\small \color{maincolor!70}\thepage}}
  \rfoot{}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrule}{\color{maincolor}\hrulefill}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
\renewcommand\footrule{
  \begin{minipage}{1\textwidth}
    \color{maincolor}\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize   
  \end{minipage}\par}%
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}

\pagestyle{plop}



\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead{}
  \chead{}
  %\rhead{$if(header-right)${\small \color{maincolor!60}$header-right$}$else$$date$$endif$}
  \rhead{{\small\bfseries\color{maincolor}$date$} \\ $if(printauthor)${\small\bfseries\color{maincolor}$auteures$~:~}$author$$endif$}
  \lfoot{}
  \cfoot{{\small \color{maincolor!70}\thepage}}
  \rfoot{}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrule}{\color{maincolor}\hrulefill}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
\renewcommand\footrule{\begin{minipage}{1\textwidth}
\color{maincolor}\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize   
\end{minipage}\par}%
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}

\pagestyle{plain}


$endif$
$endif$

%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$





%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%


\definecolor{blockquote-border}{HTML}{$if(maincolor)$$maincolor$$else$000000$endif$}

\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.2pt,linecolor=blockquote-border,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{plain}

\noindent\hspace{3cm}

$if(cartouche)$\noindent$cartouche$$endif$

$if(encarttitre)$

\vspace{0.3cm}	
\begin{mdframed}[backgroundcolor=maincolor,linewidth=0pt] 
\begin{center}
\vspace{0.3cm}		\begin{Huge}\sffamily\color{$if(titlefontcolor)$titlefontcolor$else$white$endif$}
			$title$
		\end{Huge}
\vspace{0.3cm}
	\end{center}
    \end{mdframed}
    
$else$

\noindent{\color{maincolor}\rule{\textwidth}{.8pt}}
\begin{center}
\vspace{0.3cm}
\begin{Huge}\sffamily\bfseries\color{$if(titlefontcolor)$titlefontcolor$else$maincolor$endif$}
			$title$
\end{Huge}
\vspace{0.3cm}
	\end{center}

$endif$


$if(subtitle)$
\begin{center}
\begin{large}\itshape\color{$if(maincolor)$maincolor$else$black$endif$}
			$subtitle$
\end{large}
		
\end{center}

	$if(encarttitre)$
	\vspace{1\baselineskip}
	$else$
		\vspace{1\baselineskip}
	$endif$
$else$
\vspace{1\baselineskip}
$endif$







%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$



\end{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unarticle)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	headings=standardclasses]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{hanging}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 




\usepackage{titling} %permet de reprendre les variable auteur et titre après le maketitile \thedate \theauthor \thetitle

%\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}



$if(geometry)$
\usepackage[$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$else$
\usepackage[margin=2.5cm,includehead=true,includefoot=true,centering,$for(geometry)$$geometry$$sep$,$endfor$]{geometry}
$endif$




%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{linkcolor}{HTML}{$linkcolor$}
\definecolor{filecolor}{HTML}{$filecolor$}
\definecolor{citecolor}{HTML}{$citecolor$}
\definecolor{urlcolor}{HTML}{$urlcolor$}




%%%%%%%%%% Hauteur interligne
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
$else$
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.2}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Polices des titres et sous-titres
\setkomafont{section}{\bfseries\Huge}
\setkomafont{subsection}{\bfseries\large}
\setkomafont{subsubsection}{\bfseries}

%%% interlignes avant et après les titres et ss titres

\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=\baselineskip,
  afterskip=.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=.75\baselineskip,
  afterskip=.5\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=.5\baselineskip,
  afterskip=.25\baselineskip]{subsubsection}






%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=$if(linkcolor)$linkcolor$else$blue$endif$,
  filecolor=$if(filecolor)$filecolor$else$blue$endif$,
  citecolor=$if(citecolor)$citecolor$else$blue$endif$,
  urlcolor=$if(urlcolor)$urlcolor$else$magenta$endif$,
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 

% header and footer
%
$if(beamer)$
$else$
$if(disable-header-and-footer)$
$else$
\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead[$if(header-right)$$header-right$$else$$date$$endif$]{$if(header-left)$$header-left$$else$$title$$endif$}
  \chead[$if(header-center)$$header-center$$else$$endif$]{$if(header-center)$$header-center$$else$$endif$}
  \rhead[$if(header-left)$$header-left$$else$$title$$endif$]{$if(header-right)$$header-right$$else$$date$$endif$}
  \lfoot[$if(footer-right)$$footer-right$$else$\thepage$endif$]{$if(footer-left)$$footer-left$$else$$for(author)$$author$$sep$, $endfor$$endif$}
  \cfoot[$if(footer-center)$$footer-center$$else$$endif$]{$if(footer-center)$$footer-center$$else$$endif$}
  \rfoot[$if(footer-left)$$footer-left$$else$$for(author)$$author$$sep$, $endfor$$endif$]{$if(footer-right)$$footer-right$$else$\thepage$endif$}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}
\pagestyle{plop}

$endif$
$endif$

%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% page de titre
% for the background color of the title page
%
$if(titlepage)$
\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}
$if(titlepage-background)$
\usepackage{tikz}
$endif$
$if(geometry)$
$else$
\usepackage[margin=2.5cm,includehead=true,includefoot=true,centering]{geometry}
$endif$
$endif$






%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%


\definecolor{blockquote-border}{HTML}{$if(border-color-blockquote)$$border-color-blockquote$$else$000000$endif$}

\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.2pt,linecolor=blockquote-border,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% PAGE DE TITRE
$if(titlepage)$
\begin{titlepage}



	\newgeometry{left=6cm}
	
	$if(titlepage-color)$
		\definecolor{titlepage-color}{HTML}{$titlepage-color$}
		\newpagecolor{titlepage-color}\afterpage{\restorepagecolor}
	$endif$

	\newcommand{\colorRule}[3][black]{\textcolor[HTML]{#1}{\rule{#2}{#3}}}

	\begin{flushleft}
		\noindent
		\\[-1em]
		\color[HTML]{$if(titlepage-text-color)$$titlepage-text-color$$else$5F5F5F$endif$}
		\makebox[0pt][l]{\colorRule[$if(titlepage-rule-color)$$titlepage-rule-color$$else$435488$endif$]{1.3\textwidth}{$if(titlepage-rule-height)$$titlepage-rule-height$$else$4$endif$pt}}
		\par
		\noindent

{
  \setstretch{1.4}
  \vfill
  \noindent {\huge \textbf{\textsf{$title$}}}
  $if(subtitle)$
  \vskip 1em
  {\Large \textsf{$subtitle$}}
  $endif$
  \vskip 2em
  \noindent {\large \textsf{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}}
  $if(institute)$ \vskip 0.3em {\small \textsf{$institute$}} $endif$
  \vfill
}

\textsf{$date$}
$if(divers)$ \vskip 0.3em {\textsf{$divers$}} $endif$




\end{flushleft}




\end{titlepage}
\restoregeometry
$endif$


%%
%% end titlepage
%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Abstract

$if(abstract)$
\thispagestyle{plain}
	\begin{center}
		{\Large{Résumé}}
	\end{center}

	\begin{abstract}
		$abstract$
	\end{abstract}

	\begin{center}
		\rule{0.5\linewidth}{0.6pt}
	\end{center}

	$if(thanks)$ \vskip 0.8em {-- $thanks$} $endif$

	\newpage
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Table des matières

$if(toc)$
\thispagestyle{plain}
	$if(toc-title)$
	\renewcommand*\contentsname{$toc-title$}
	$endif$

	
\setcounter{tocdepth}{$toc-depth$}
{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \tableofcontents
}
	$if(toc-own-page)$
	\newpage
	$endif$

$endif$




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% Debut du texte


$if(bodebut)$
\thispagestyle{plain}
\vskip 1cm
\begin{center}
\Huge{$title$}
\end{center}

$if(subtitle)$
\begin{center}
  {\Large{$subtitle$}}
\end{center}
$endif$

\begin{center}  
{\normalsize{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}} 
\end{center}

\begin{center}  
{\normalsize{$institute$}} 
\end{center}

\begin{center}  
\rule{0.5\textwidth}{0.5pt} 
\end{center}

\vskip 1cm
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$

$if(lot)$
\thispagestyle{plain}
\listoftables
\newpage
$endif$
$if(lof)$
\listoffigures
\newpage
$endif$


\end{document}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(unrapport)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	headings=standardclasses,twoside]{scrreprt} % Mettre le twoside si reliure
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}


%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 




\usepackage{titling} %permet de reprendre les variable auteur et titre après le maketitile \thedate \theauthor \thetitle

%\usepackage[inner=2.5cm,outer=2cm,top=3cm,bottom=3.3cm]{geometry} %si reliure

\usepackage[left=2.3cm,right=2.3cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry}






%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{couleur1}{HTML}{$if(couleur1)$$couleur1$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur2}{HTML}{$if(couleur2)$$couleur2$$else$000000$endif$}
\definecolor{couleur3}{HTML}{$if(couleur3)$$couleur3$$else$000000$endif$}




%%%%%%%%%% Hauteur interligne
\usepackage{setspace}
$if(linestretch)$
\setstretch{$linestretch$}
$else$
\setstretch{1.1}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Polices des titres et sous-titres







%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=$if(linkcolor)$$linkcolor$$else$couleur2$endif$,
  filecolor=$if(filecolor)$$filecolor$$else$couleur2$endif$,
  citecolor=$if(citecolor)$$citecolor$$else$couleur2$endif$,
  urlcolor=$if(urlcolor)$$urlcolor$$else$couleur2$endif$,
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 


\usepackage{tikz}


% header and footer
%

\usepackage{fancyhdr}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead[RO,LE]{\sffamily\thepage}
  \fancyhead[RE]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyhead[LO]{\color{couleur3}\sffamily{$small-title$ $if(version)$($version$)$endif$}}
  \fancyfoot{}

 
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}


  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

}
\pagestyle{plop}



\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyfoot{}
  $if(logo)$\rhead{\makebox[0pt][c]{\includegraphics[width=2cm]{$logo$}}}$else$\rhead{}$endif$
  \lhead{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% Line at the header invisible
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}% Line at the footer visible
  }

%%% une barre qui fait toute al page dans l'en-tête
%\lhead{
%\noindent\makebox[\linewidth]{\textcolor{red}{\rule[0mm]{\paperwidth}{2pt}}}%
%}
  
  
  %\fancyfoot[C]{\makebox[0pt][c]{\includegraphics[width=1.5cm]{example-image-a}}}%




%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% page de titre
% for the background color of the title page
%

\usepackage{pagecolor}
\usepackage{afterpage}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% LES en-tetes de chapitre, section etc.

\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt]{chapter}

\addtokomafont{chapter}{\Large}
\addtokomafont{section}{\Large}
\addtokomafont{subsection}{\large}
\addtokomafont{subsubsection}{\sffamily\bfseries}

%\setkomafont{disposition}{\sffamily}

\addtokomafont{disposition}{\color{couleur2}\sffamily}% color of all headings
\addtokomafont{chapterentry}{\color{couleur2}}% but not in the ToC


\makeatletter
\renewcommand\chapterlinesformat[3]{%
  \ifstr{#1}{chapter}
    {%
      \parbox[b][\ht\strutbox]{\textwidth}{%
        \parbox[b]{\dimexpr\textwidth-3em\relax}{\raggedright#3}%
        \makebox[3em][r]{%
          \hfill
          #2%
        }%
      }%
    }{\@hangfrom{#2}{#3}}% <- original definition for other levels
}
\makeatother
\renewcommand\chapterformat{%
  \textcolor{couleur1}{\rule[-5pt]{2pt}{2cm}}%
  \quad
  {\fontsize{60}{60}\selectfont\textcolor{couleur1}{\thechapter}}%
}


%%% interlignes avant et après les titres et ss titres

\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.5\baselineskip,
  afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[
  %runin=false,
  afterindent=false,
  beforeskip=1.2\baselineskip,
  afterskip=0.5\baselineskip]{subsubsection}


%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%
\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.5pt,linecolor=couleur2,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}

%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pour la page de titre

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% PAGE DE TITRE
$if(titlepage)$
\begin{titlepage}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
\fill[couleur1] (current page.north west) rectangle %
++(2.3cm,-\paperheight);%
\end{tikzpicture}%


%\setlength{\leftskip}{2cm}




$if(logo)$
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{$logo$}
\end{center}
\vskip 5cm %%% si pas de logo, ôter et laisser tout de mêe un vskip de 2 ou 3 cm
$else$
\vskip 3cm
$endif$

\begin{center}
\noindent{\sffamily\bfseries\Huge\selectfont\textcolor{couleur2}{$title$}}
\end{center}
\vskip 2cm
\begin{center}
\noindent{\sffamily\Large\selectfont\textcolor{couleur3}{$for(author)$$author$$sep$, $endfor$}}
\end{center}



\vspace*{\fill}

$if(info-sup)$
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}

\noindent{\sffamily\large\selectfont\textcolor{couleur3}{$info-sup$}}

\end{minipage}
$endif$



\vskip 1cm\textcolor{couleur2}{\rule[0pt]{\textwidth}{2pt}}



{\sffamily\bfseries{$date$}} $if(version)$\hfill {\sffamily{$version$}}$endif$ 








\end{titlepage}
\restoregeometry
$endif$


%%
%% end titlepage
%%







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Table des matières

$if(toc)$

	$if(toc-title)$
	\renewcommand*\contentsname{$toc-title$}
	$endif$

	
\setcounter{tocdepth}{$toc-depth$}
{
  \hypersetup{linkcolor=black}
  \tableofcontents
}
	$if(toc-own-page)$
	\newpage
	$endif$

$endif$

$if(lot)$
\thispagestyle{plain}
\listoftables
\newpage
$endif$
$if(lof)$
\listoffigures
\newpage
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% Debut du texte


%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$




\end{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
